
                      Es cierto que 'Dentro del laberinto' ha envejecido mal y que tal vez la chavalería de hoy en día no pueda evitar carcajearse al ver la peluca y las mayas de David Bowie o las sofisticadas marionetas que han sido sustituidas por personajes infográficos en el cine más actual. Pero la verdad es que Jim Henson y Terry Jones, director y guionista respectivamente, consiguieron algo que muy pocos han podido: atrapar el momento en el que se deja atrás la infancia, pero con un pequeño detalle que casi todo el mundo olvida: de vez en cuando el adulto necesita recordar la felicidad vivida durante la infancia para seguir adelante. Algo que también nos cuenta Miyazaki con 'El viaje de Chihiro'. Y todo esto se nos cuenta a través de un viaje hacia la madurez plagado de fantasía, visualmente la película esta cuidada al máximo y las marionetas parecen seres reales al relacionarse perfectamente con su entorno y con los actores (cosa que nunca podrán igualar los personajes infográficos), música, la banda sonora y las canciones de Bowie son inolvidables, y un reparto fántastico, David Bowie y Jennifer Connelly estan perfectos y tienen una química que va más allá de la pantalla. 
En fin, una película infantil de las que ya no se hacen, con intérpretes entregados, un gran diseño de producción, una banda sonora y unos personajes inolvidables y un gran guión.
        
            